[
  {
    "question": "Qual é o sistema operacional desenvolvido pela Microsoft?",
    "options": ["Linux", "macOS", "Windows", "Android"],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "O que significa a sigla 'CPU'?",
    "options": [
      "Central Processing Unit",
      "Computer Processing Unit",
      "Central Power Unit",
      "Computer Power Unit"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "Qual destes não é um sistema operacional?",
    "options": ["Ubuntu", "Fedora", "Apache", "Debian"],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "Qual linguagem é mais comumente usada para desenvolvimento web no lado do cliente?",
    "options": ["Python", "JavaScript", "C++", "Java"],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "O que é RAM em um computador?",
    "options": [
      "Armazenamento permanente",
      "Unidade de processamento gráfico",
      "Memória de acesso aleatório",
      "Sistema operacional"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "Qual desses navegadores é desenvolvido pela Mozilla Foundation?",
    "options": ["Chrome", "Edge", "Firefox", "Opera"],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "O que é um SSD em comparação a um HD tradicional?",
    "options": [
      "Mais lento e mais barato",
      "Mais rápido e sem partes móveis",
      "Usa fita magnética",
      "É uma forma de processador"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "Qual destes dispositivos é uma unidade de entrada?",
    "options": ["Monitor", "Impressora", "Teclado", "Caixa de som"],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "Qual é a função principal de um sistema operacional?",
    "options": [
      "Imprimir documentos",
      "Controlar hardware e fornecer interface ao usuário",
      "Fornecer energia ao computador",
      "Proteger contra vírus"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "Qual é o navegador padrão no Windows?",
    "options": ["Firefox", "Chrome", "Edge", "Safari"],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "Qual linguagem é amplamente usada em ciência de dados?",
    "options": ["C#", "PHP", "Python", "Ruby"],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "Qual dos seguintes é um software de código aberto?",
    "options": [
      "Microsoft Office",
      "Adobe Photoshop",
      "LibreOffice",
      "CorelDRAW"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "Qual componente é responsável pelo processamento gráfico?",
    "options": ["RAM", "SSD", "GPU", "HDD"],
    "answer": 3
  }
]
